---
title: "Объявлен новый проект по доработке эргономики GIMP"
date: "2012-05-14"
---

Тема эргономичности интерфейса не перестаёт волновать умы пользователей GIMP, и мы вас прекрасно понимаем. Поэтому думаем, что следующие две новости вас наверняка порадуют.

Во-первых, незадолго до конференции Libre Graphics Meeting Петер Сиккинг провёл очередной ежегодный блиц-курс по эргономике. Объектом курса стало замечательное дополнение [«Избирательное масштабирование»](http://liquidrescale.wikidot.com/) (Liquid Rescale), позволяющее менять размер изображений, не трогая вовсе, либо полностью удаляя указанные пользователем объекты.

![Пример работы дополнения](http://mmiworks.net/pics/blog12/liquidExample.jpg "Пример работы дополнения")

Три группы студентов придумали три разных новых интерфейса. Одна из них предпочла оставить LqR модулем, две другие «превратили» его в инструмент, работающий на холсте. Подробности можно прочитать в [блоге Петера](http://blog.mmiworks.net/2012/05/teaching-interaction-12.html), там же есть ссылки на все три отчёта.

![Один из вариантов дизайна](http://mmiworks.net/pics/blog12/12team3toolboxL.jpg "Один из вариантов дизайна")

Мы уже связались с автором дополнения Карло Бальдасси и показали ему результат. Некоторые идеи его заинтересовали, но основной код всё равно придётся сначала переписать на GEGL. Словом, интересно, что из этого выйдет.

Вторая новость непосредственно связана с некоторыми изменениями в версии 2.8, а именно — с новым виджетом, который объединяет ползунок, метку и крутящуюся кнопку (spinbox). Как многие успели заметить, при всём удобстве для пользователей графических планшетов этот новый виджет обладает некоторыми недостатками.

Мы рады сообщить, что следующие десять недель Маринус Шрааль (Marinus Schraal), проходящий практику в man + machine interface works у Петера, будет работать над спецификацией на новый набор виджетов для диалога параметров инструментов. Основная задача — придумать компактные виджеты, удобные для разных пользователей и применений. При этом будет дополнительно расмотрен вопрос о расположении диалога по умолчанию.
